有無人公司宣布咗無人工加/減人工？

如題
三月了
好想知出面個市有無咁差

95折

全公司咩層都減5%
定人人唔同？

往時年年加至少5%
今年減到加2%
花紅照舊得兩個半月

仲有得加都算係咁

宣布左加12.5%
花紅就下個月先知

公司今年冇出雙糧，辭職唔做好冇

咩行業呀清

下 雙糧唔係一般寫明係合約架咩
如果冇雙糧變相減成10%人工

去第2度都可能係咁上下

屋企唔你份糧開飯都可以諗下
但裸辭完未必咁易搵得番

唔加10%就即走

佢今年走咗全公司人數

咁即係合約係寫double pay定discretionary bonus

港資細公司？咁夠膽走數

Double pay 年年都有出
就係今年冇
港資

依家都寫明discretionary bonus，同埋有邊行仲可以加10%

升咗職，逆市下加20%

應該都係凍薪
唉

+4%

全個集團凍薪，無得加人工

有幾多係上年開始已經係咁

每年都固定加少少

凍薪

年年都無 不意外

港資定外資

好似好多清都係咁
唔減當贏

係啦9成9寫discretionary
咁就無仇報

唔加, 冇雙糧, 強烈意願想轉行, 或者休息一下
依家係駁炒MODE

有無咁型呀清

雙糧不嬲都無定點

好似大部份清都係凍薪

咁仆街
所以搵工要睇清楚係咪寫明13月糧

好馬不吃回頭草 遞完信再收返 肯定無好結果

師兄返咩工花紅有半年

金融雞

轉咗工，人工加咗35%

屌佢老母上年年頭話加 加個閪 成間公司凍薪
早兩年就加幾舊
我上年跳完草裙舞就即加 因為WORKLOAD太大
準備QUIT

有呀 無人工加
屌佢老味revenue 又無減，保就業又拎左舊錢
人工又唔加，野又做多左 食屎啦

上年拖到八月先話加 仲要date back得兩個月
今年冇期望了

中g?

未知 但過年前出咗雙糧
上星期搋咗信 HR話2個月內走要還番舊錢比公司

why

合約有無寫

咁撚狗 點解雙糧要還

咪係
拎完保就業仲好意思唔加人工

非中資

咁撚神奇
我識d金融才俊都話自己出得好少bonus

已經兩年冇加人工

我呢間年年個市點上點落都係咁上下，所以人哋出緊十幾個月我哋都係咁，有辣有唔辣囉

冇 但佢拎咗handbook出黎話有寫

上年已經比個hr呃咗話會有比我
話就算我未夠一年都會計番比例
但最後個個都出哂 我問番佢 佢又話冇講過

凍薪，出半個月花紅

做乜啫你地 ?
上年咪笑鳩公務員同公營機構撚凍薪既 ?
你地唔係預左架咩 ?

講左全部冇得加人工

結果係啲十幾個高職人士升職加人工

之前有連登仔公司加薪10% 即刻嬲到遞信

寫明double pay邊有得唔出
告鳩佢拖糧啦

屌咁佢贏

咁都引戰
咪咁啦大家都suffer 圍個爐唔使咁惡

港資？抵屌喎

佢見我想走，加左300
本身話上個月加
後尾見我都係唔會留低咁
改口話下個月先加(即係我last果個月)
300都慳，抵你死啦

心都淡鳩埋

港資啦屌

300

300仲衰過唔加

$300
痴撚線老闆 扣埋強姦金得2舊幾

之前嗰份逼放NPL, 之後仲要搬office。聽聞佢新office勁細，每個人個位坐得勁窄，所以辭職走咗了，而家公司每日望住無敵大海景

一鳩樣

垃圾公司上年已經凍薪

加1%

減人工就跪
辭職都唔夠膽

1%同無加有咩分別 又係得幾舊

加2.07%，唔知講咩好

pt girl friend

已經搵緊工

閪公司完全提都唔提

呢招勁 當無事 不過唔減可能都算係咁
樓上清話要打九五折糧

海景房咁正

好仆街
真係咩都白紙黑字算

2年得我地部門無bonus
同樣2年無人工加

唔係房，係open office

公司隨時執笠
老闆自己都俾人扣左70蚊人工

都要睇埋你份雙糧既entitled period 係幾時，如果佢係預支幾個月俾你，咁退返尚算合理。

唔係份handbook 寫咩都岩，唔通佢寫左辭職要退成年糧都生效咩？ 唔合理可以試吓搵勞記搞佢，反正都走，除非你好緊張reference letter.

加辛減薪
上年炒人share埋佢個份，加project仲要縮皮請Part time安撫你，教佢嘅時間多過佢做，教識一排人地見唔對路又走，未夠一年換咗6個

咁拎完雙糧就走係衰d 既

應該合約寫左唔會唔出雙糧㗎wo
我公司出咗雙糧之後全公司簽agreement 話之後唔一定會有雙糧

佢呢d case似本身合約已經落discretionary啦

但另一個角度係 如果佢handbook有呢條terms
話個double pay出完兩個月內resign要還
勞記都幫你唔到 因為double pay唔係d基本保障
其實係公司自願俾多既extra benefit
咁其實佢點俾同點bound其實決定權都係公司度

有d公司一年出幾次quarterly commission
都會寫明tender resignation 就會唔出
咁都係要俾會bound even 你覺得你前個Q做到數係應該entitle 都無計

咁當然都要睇合唔合理啦 你個example 還成年糧就唔可能得啦 但double pay又真係extra 野 我估勞記都無得搞

全民老民,唯一出路
救得一個得一個

★★★★★★★★★★綜援師精彩錄語★★★★★★★★★★

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[正能量]有錢人最鐘意同你講

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

一句到尾，唔還
嗰幾皮嘢係咪真係追？追咪追到個官判先講，小額錢債驚閪咩
到時真係唔好彩判左，咪約佢去古洞半夜十二點交收
之後放鳩佢飛機屌柒佢唔準時出現

幾皮嘢咪睇下係咪咁有恆心

不過我估出得狗terms都預左點execute

佢大可能會係Final payment度扣

如果佢淨係靠嚇叫人俾又真係可以唔還睇下佢點追既

Double pay 如果寫左落contract 就唔係extra,係人工既一部分，discretionary bonus 先係extra.

同埋一向派左就無得收，除非佢出左舊唔屬於你份糧既錢。（例如打錯1萬變10萬）

另外一個原因係好麻煩。你諗吓如果31/3 前派bonus ,之後遞信走，當你做慈善家送返份bonus 俾佢，HR 分分鐘要reinstate 稅局張BIR56b form. 如果唔係你報稅會同顧主報果粒數唔同，到時俾稅局煩係咪佢負責任先？

凍薪bouns都打佐折

睇黎行家
咁當然睇落discretionary 定double pay 個字都係重點啦
不過而家都多公司寫discretionary 保障自己可以唔出

咁報稅都係問題 不過佢一早叫左人還
都係果句 佢用final payment倒扣
佢落稅局張野就唔會有問題了

個花紅幾多錢

六位數

半年緊係六位 近幾多

公司袋左保就業, 員工就一蚊花紅都無

有d公司根本無受影響
奶撚完保就業 仲可以凍薪 加藉口無b仔/double pay

交流吓啫

課稅年度係1/4-31/3，假設我31/3前收左double pay ，1/4 打後係final payment 扣返，變相係將下一個課稅年度既收入提前咗。

輕則就員工前一個課稅年度收入被提高，從而累進稅率高咗交多咗稅，我係員工就實嘈上稅局。

重則如果員工下份工人工升咗好多（轉工唔出奇），佢下年度既課稅收入被舊公司調低咗，影響累進稅率交少咗稅，舊公司甚至可能變相幫手「逃稅」。

所以公司唔好為左少少錢搞呢搞撈，玩火上身就得啖笑。

頭盔：法律/稅務意見問返律師/會計師。